[
    {
        "question": "Was ist die Summe der Winkel in einem Dreieck?",
        "correct": "180 Grad",
        "wrong": [
            "90 Grad",
            "270 Grad",
            "360 Grad"
        ]
    },
    {
        "question": "Ein Polygon mit acht Seiten heißt:",
        "correct": "Oktagon",
        "wrong": [
            "Hexagon",
            "Decagon",
            "Pentagon"
        ]
    },
    {
        "question": "Wenn zwei Winkel eines Dreiecks 45 Grad und 60 Grad\nbetragen, wie groß ist der dritte Winkel?",
        "correct": "75 Grad",
        "wrong": [
            "45 Grad",
            "60 Grad",
            "90 Grad"
        ]
    },
    {
        "question": "In einem rechtwinkligen Dreieck nennt man\ndie Seite gegenüber dem rechten Winkel:",
        "correct": "Hypotenuse",
        "wrong": [
            "Ankathete",
            "Gegenkathete",
            "Rechte Seite"
        ]
    },
    {
        "question": "Was ist die Formel zur Berechnung\nder Fläche eines Kreises?",
        "correct": "A = πr^2",
        "wrong": [
            "A = πr",
            "A = 2πr",
            "A = 2r^2"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie groß ist das Volumen eines Quaders mit\nLänge 6 cm, Breite 4 cm und Höhe 5 cm?",
        "correct": "120 cm³",
        "wrong": [
            "90 cm³",
            "80 cm³",
            "30 cm³"
        ]
    },
    {
        "question": "Der Satz des Pythagoras bezieht sich auf ein:",
        "correct": "Rechtwinkliges Dreieck",
        "wrong": [
            "Ungleichseitiges Dreieck",
            "Gleichseitiges Dreieck",
            "Gleichschenkliges Dreieck"
        ]
    },
    {
        "question": "Was ist die Summe der Winkel in einem Quadrat?",
        "correct": "360 Grad",
        "wrong": [
            "90 Grad",
            "180 Grad",
            "540 Grad"
        ]
    },
    {
        "question": "Der Sinussatz bezieht sich auf:",
        "correct": "Winkel und Seiten eines Dreiecks",
        "wrong": [
            "Entsprechende Winkel ähnlicher Dreiecke",
            "Verhältnisse der Seiten eines rechtwinkligen Dreiecks",
            "Seiten eines Dreiecks mit seiner Höhe"
        ]
    },
    {
        "question": "In einem rechtwinkligen Dreieck\nnennt man die längste Seite:",
        "correct": "Hypotenuse",
        "wrong": [
            "Durchmesser",
            "Longitude",
            "Latitude"
        ]
    }
]
